真心想問 點解台灣抗疫可以做到全世界都做唔到？

係因為佢曾經有咩偉大科學家定係點

冇新確診個案但有輸出個案好奇怪

只要唔完全鎖國 永遠都有感染機會
但證明只要全民口罩 基本上已經解決左大部份社區感染情況

早早封大陸關
已經少左好多病源

台灣最早封關

最緊要係封大陸關

台灣有機會鳩驗
唔好開心得咁早

其實抗疫成功係源於台灣友邦極少，
1 出入境的雙邊/多邊 協議也少
2 沒有國際組織的包袱可以隨時中斷連繫
3 足夠自給自足，加上島國，出入口也有足夠彈性
4 對鄰國長久有一定的互通限制